# eko-design

Проблемы экологии с каждым днем становятся актуальнее. Приложений для экологического проектирование, подготовки спец. документации, расчета различных источников загрязнения окружающей среды становятся все более востребованным направлением разработки.

Данный софт представлен на рынке. Но огорчает его дороговизна,и слабый уровень реализации с точки IT. Данный проект направлен на разработку дешевого или вовсе бесплатного "открытого" софта для нужд экологов. Закончив химико-технологический институт и имея достаточный опыт разработки экологической документации, я решил что смогу реализовать многие программы аналоги самостоятельно.

Методики и алгоритмы расчета по которым работают программы конкурентов являются открытыми и официально разрешенными государственными органами для использования. Поэтому используя их не нарушаются какие либо права и лицензии.

Хочется надеяться что проект получиться интересным, доступным и полезным.








Протипирование интерфейса - Wireframing



Доступ к тестовой базе данных - RainHArdt

rainhardt.com:5444
postgres
serdpwd



Установка gradle на Centos
sudo printf "export GRADLE_HOME=/opt/prog/gradle-2.13 \n export PATH=\$PATH:\$GRADLE_HOME/bin" > /etc/profile.d/gradle.sh
./etc/profile.d/gradle.sh